[
  {
    "question": "Chọn cụm từ phù hợp để điền vào dấu … trong phát biểu sau: Hệ điều hành là chương trình trung gian giữa … với phần cứng máy tính",
    "options": [
      "Người sử dụng",
      "Bộ xử lý trung tâm",
      "Phần mềm máy tính",
      "Các chương trình ứng dụng"
    ],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "question": "Hệ điều hành nào dưới đây KHÔNG sử dụng kiến trúc vi nhân?",
    "options": ["MS-DOS", "QNX", "Apple MasOS Server", "Windows NT"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "question": "Đặc điểm nào dưới đây KHÔNG phải là đặc điểm của hệ thống đa chương?",
    "options": [
      "Nhiều công việc được nạp đồng thời vào bộ nhớ chính.",
      "Khi một tiến trình thực hiện I/O, một tiến trình khác được thực thi.",
      "Có bộ giám sát thường trực.",
      "Tận dụng được thời gian rảnh, tăng hiệu suất sử dụng CPU."
    ],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "question": "Thành phần nào không phải là một thành phần của hệ điều hành?",
    "options": [
      "Quản lý file",
      "Quản lý tiến trình",
      "Hệ thống bảo vệ",
      "Quản lý tiểu trình"
    ],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "question": "Hệ thống gom cụm được phân loại thành những mô hình nào?",
    "options": [
      "Hard real-time và soft real-time.",
      "Đa xử lý đối xứng và bất đối xứng.",
      "Đơn chương và đa chương.",
      "Client-server và peer-to-peer."
    ],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "question": "Để giao tiếp giữa tiến trình và hệ điều hành thì dùng gì?",
    "options": [
      "Chương trình ứng dụng",
      "Lời gọi hệ thống",
      "Chương trình người dùng",
      "Thông điệp"
    ],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "question": "Đáp án nào KHÔNG phải là một chương trình hệ thống trong hệ điều hành?",
    "options": [
      "Kết thúc tiến trình, thu hồi tài nguyên: như close, return",
      "Quản lý hệ thống file: như create, delete, rename, list",
      "Nạp, thực thi, giúp tìm lỗi chương trình: như loader, debugger",
      "Hiển thị thông tin trạng thái: như date, time, dung lượng bộ nhớ trống"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "question": "Đáp án nào KHÔNG phải là đặc điểm của cấu trúc Modules?",
    "options": [
      "Giao tiếp giữa các user module qua cơ chế truyền thông điệp",
      "Sử dụng cách tiếp cận hướng đối tượng",
      "Mỗi core thành phần là tách biệt nhau",
      "Trao đổi thông qua các interfaces"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "question": "Các đặc điểm dưới đây thuộc về loại hệ thống nào? - Nhiều công việc được nạp đồng thời vào bộ nhớ chính - Khi một tiến trình thực hiện I/O, một tiến trình khác được thực thi",
    "options": [
      "spooling",
      "multiprogramming",
      "master – slave",
      "uniprograming"
    ],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "question": "Đáp án nào KHÔNG phải là cơ chế trao đổi thông tin giữa các tiến trình?",
    "options": ["Shared memory", "Shared message", "Message passing"],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "question": "Lựa chọn nào dưới đây KHÔNG phải là nhiệm vụ của hệ thống bảo vệ?",
    "options": [
      "Phương tiện thi hành các chính sách",
      "Phân định được sự truy cập tài nguyên hợp pháp và bất hợp pháp",
      "Cung cấp giao diện chung đến các trình điều khiển thiết bị",
      "Cung cấp cơ chế kiểm soát đăng nhập/xuất"
    ],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "question": "Hai chế độ hoạt động cơ bản của Hệ điều hành là?",
    "options": [
      "User mode và Core mode",
      "Program mode và Kernel mode",
      "Program mode và System mode",
      "User mode và Kernel mode"
    ],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "question": "Lựa chọn nào dưới đây KHÔNG phải là nhiệm vụ của thành phần quản lý tiến trình?",
    "options": [
      "Tạm dừng/ thực thi tiếp tiến trình",
      "Tạo và hủy tiến trình",
      "Cung cấp các cơ chế đồng bộ hoạt động các tiến trình",
      "Quyết định sẽ nạp chương trình nào khi có vùng nhớ trống"
    ],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "question": "Sự khác biệt cơ bản giữa hệ thống đơn chương và hệ thống đa chương là gì?",
    "options": [
      "Cách bộ xử lý được sử dụng",
      "Số lượng tài nguyên sử dụng",
      "Cách thức hệ thống quản lý các chương trình",
      "Số lượng chương trình được thực thi"
    ],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "question": "Ý nào trong các ý sau KHÔNG phải là một dịch vụ do hệ điều hành cung cấp?",
    "options": [
      "Cấp phát tài nguyên",
      "Phát hiện lỗi",
      "Cung cấp phần mềm",
      "Thực thi chương trình"
    ],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "question": "Trong các loại cấu trúc hệ điều hành nào dưới đây mà Hệ điều hành được chia thành nhiều lớp?",
    "options": ["Microkernel", "Monolithic", "Hybrid", "Layers"],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "question": "Hệ điều hành được xây dựng theo cấu trúc phân lớp (layer) KHÔNG có đặc điểm nào dưới đây?",
    "options": [
      "Hệ điều hành được phân chia thành nhiều lớp, lớp trên chỉ phụ thuộc lớp dưới",
      "Một lớp chỉ có thể gọi các hàm của lớp dưới và các hàm của nó được gọi bởi lớp trên",
      "Lớp trên cùng là lớp giao tiếp với người dùng",
      "Các lớp giao tiếp với nhau qua cơ chế truyền thông điệp"
    ],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "question": "Đáp án nào KHÔNG phải là đặc điểm của cấu trúc Microkernels?",
    "options": [
      "Giao tiếp giữa các user module qua cơ chế truyền thông điệp",
      "Phân chia module theo microkernel",
      "Chuyển một số chức năng của OS từ kernel space sang user space",
      "Sử dụng cách tiếp cận hướng đối tượng"
    ],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "question": "Để kết thúc một tiến trình trên hệ điều hành Windows, cần sử dụng lời gọi hệ thống nào?",
    "options": ["Fork()", "Exit()", "CreateProcess()", "ExitProcess()"],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "question": "\"Các máy tính trong hệ thống đều ngang hàng nhau, không có cơ sở dữ liệu tập trung\" là đặc điểm của loại hệ thống phân tán nào?",
    "options": [
      "client-server",
      "symmetric multiprocessor",
      "peer-to-peer",
      "asymmetric multiprocessor"
    ],
    "correctAnswer": 2
  }
]
